Texas 賽後分析

2020既結果

相比起2016既結果

可以見到
1. 侵多咗120k 票
2. 拜登比clinton 多咗140k 票
3. 侵得票個percentage 同上次一樣
4. 拜登(46.4) 多過clinton (43.24) 同埋obama (41.38, 43.68)

但點解侵得票個percentage 同上次一樣?
因為libertarian 同green 少咗票
由2016既3.16% 跌到今年既1.1%
不過若果睇番2012/2008年
不嬲libertarian 都係拎好少票
反而2016年係特例
因為冇人鐘意希婆

完

點解揀texas?
因為冇爭議
同埋叫做半個搖擺州

up 漏咗張圖
2020 lib 拎1.1%
2016 lib 拎3.16%

賽後報告

好消息既係
未來個10年texas 都應該唔會轉藍

Taxes 係swing state
對上一次taxes turn blue 係1976年
之後就一直都係red state到今日

唔係我話既
西媒/左媒話既
不過2018年senate race ted cruz 贏得2.5%
個陣就有人傳texas (and georgia) 都有機會變swing

雖然今次都有人講話Democrat 投放左唔少資金想試下可唔可以flip到taxes 但基本上都應該無咩可能
所以唔認同你用taxes 單一個state做比較

睇ohio/佛州
最有指標性

咁我個結論係texas 唔係(and 係可見將來唔會係)swing state
btw 我拎AZ PA GA WI 出黎講會被人屌
其他個幾個swing states 有時間再講

trump 贏ohio但宜家落得如此下場

睇番AZ
原來d 人鐘意pence > biden > harris > trump

係一個多咗120萬 一個多咗140萬

係唔係真係多加洲人搬過去影響到

咦係你啱

驚Puerto Rican 好過
之前hurricane 個陣(網上)好多人話要搬去大陸度投票

拜登德洲競選負責人因為選舉無弊比FBI拉咗

其實係有爭議

幾時先

條友係10月29號比人拉
但係姐係代表廢登係想/已經係德州舞弊

9月尾已經有人講

德州不嬲共和黨票倉

仲有Penn

信左媒或主流